再增三宗 衞署指港麻疹爆發

再增三宗 衞署指港麻疹爆發

衞生防護中心總監黃加慶指昨晚已派員到機場，為職員接種疫苗。資料圖片

【本報訊】本港麻疹爆發！衞生防護中心昨公佈新增3宗麻疹個案，三人分別是機場保安及機場行李處理員；其中一人是本港出生，報稱已接種麻疹疫苗。衞生防護中心總監黃加慶表示，本港現況已屬麻疹爆發，「唔預期咁短時間有幾宗個案」。三人的潛服期，與早前確診感染麻疹的國泰男性空中服務員的傳染期，有不同程度重叠，不排除個案有關連。

新增三宗個案中，最先病發是40歲男患者，是機場保安，於本月9日出現咳嗽及發燒，14日出疹。其後46歲女患者於本月13日發燒，19日出疹。22歲男患者本月15日開始發燒，19日出疹，兩人均是機場行李處理員。三人現於瑪嘉烈醫院及仁濟醫院留醫，沒外遊紀錄，家居接觸者沒病徵。

派員為機場職員接種疫苗

衞生防護中心總監黃加慶表示，雖然三名病人並非在機場同一地點工作，但「都係一種爆發，唔預期咁短時間有幾宗個案」。早前確診的國泰男性空中服務員於本月4日出疹，其傳染期由2月28日至3月8日，與該三名患者的潛服期有不同程度重叠，不排除個案有關連。

中心昨晚已派員到機場，為與該三名患者有緊密接觸，而沒麻疹免疫力的職員接種疫苗，今日會在機場禁區設注射站，暫未知多少人需接種疫苗。對於22歲男患者接種疫苗後仍感染，黃指，沒疫苗保護力是100%，但是最有效保障。

今年至今本港錄得17宗麻疹個案，超過去年全年的15宗、2017年的4宗及2016年的9宗。2015年則錄得18宗。今年9宗個案確定屬外地傳入，分別來自菲律賓（5）、內地（2）、日本（1）及多個目的地（1）。

黃加慶表示，高危人士包括1歲以下嬰兒，因他們不能接種麻疹疫苗，若沒接種疫苗或感染過的孕婦，懷孕期間不能接種疫苗。60年代出生的人應感染過麻疹，1985年或以後本港出生的人，大部份已接種兩劑麻疹疫苗。

澳門昨日亦公佈新增四宗麻疹個案，包括兩名鏡湖醫院護士、一名巴士司機及一名在酒店工作的菲律賓外地僱員。澳門今年至今已錄得14宗麻疹，是去年全年3宗的3.5倍。

■記者陳沛冰

上一則
上一則
59公司接3.2萬個案 財產損壞為主 山竹襲港 保險索償29億

下一則
下一則
國泰來港航班誤彈逃生梯 50旅客未能登機

日賣百份可以諗定新標題

22歲都冇抗體？新移民？

正常應該係細個果時打曬2枝針

41歲國泰機師染麻疹 僭伏期與其餘3宗機場個案重疊

機場有問題？

對於22歲男患者接種疫苗後仍感染，黃指，沒疫苗保護力是100%，但是最有效保障。

空氣傳染真係無得防範，機場點做都防唔到

變左種可以使玩有疫苗無效ge 話

以麻疹傳染性同香港人口密度
會係大災難來

幾時再變疫區
幾十萬一層樓不是夢

反疫苗撚去晒邊？

陰謀撚全面退場

呢單野就係呢班人搞出黎

香港人口稠密
爆發即係冚港鏟啦

根本係反社會行為

唔打疫苗班仆街累事

上面政府無包架咩

驚閪咩

就算愛滋病進化到可以經由空氣傳播

香港人一樣會準時每日返工

玩有

有人可以打完都唔夠要booster

嗰班Avseco機場狗奶嘢？

乜撚野叫衞署

lm

源頭台灣
染完日本染香港

中央關懷香港，自由行再加碼

Anti-Vax